\begin{abstract}
\par Technology merupakan sebuah Start-Up yang bergerak di bidang penyediaan \textit{Audio Digital Platform}. SVARA Platform meliputi SVARA \textit{ON-AIR} yang mencakup teknologi Radio Automation (RISE, B2B) dan inovasi proses bisnis yang mendukung modernisasi siaran, dan SVARA ON-LINE yang mencakup Aplikasi \textit{(Web \& Mobile Apps)} untuk Radio,\textit{ Music Listeners} dan \textit{Advertiser}. Dimana Kedua \textit{platform} ini terintegrasi satu sama lain.
\par Penulis telah melakukan penelitian terhadap perusahaan ini dimana penulis ditugaskan untuk mendesain ulang \textit{user interface} pada aplikasi svara, dimana pada pengembangan \textit{user interface} aplikasi svara sebelumnya, pengembangan dilakukan hanya berdasarkan sudut pandang \textit{develope}r saja sehingga dibutuhkan partisipasi dari pengguna dalam mengembangkan \textit{user interfac}e.
\par Objek dalam penelitian ini adalah aplikasi svara dengan studi kasus PT.Zamrud Khatulistiwa \textit{Technology}. Svara adalah aplikasi yang membawa musik, radio, \textit{podcast} dan media sosial di satu tempat dengan di satu tempat dengan tujuan untuk menghibur dan mengekspresikan diri anda pada saat yang sama Sistem yang telah dibangun dengan menerapkan metode UCD berhasil memperoleh hasil pengujian \textit{usability} dengan persentase 76\%. Demikian pada Perancangan tema aplikasi svara berhasil membangun sistem yang ramah pengguna dengan \textit{usability} yang cukup tinggi.


\textbf{Kata Kunci} : SVARA, \textit{User interface, User Centered Design. Usability.}

\end{abstract}